{
    "question": "Jelaskan sistem pencernaan pada manusia !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Sistem pencernaan pada manusia mengurai senyawa kompleks dalam makanan menjadi senyawa yang lebih sederhana sehingga dapat diserap oleh tubuh. \u00a0</p><p>Sistem pencernaan terdiri dari mulut, kerongkongan, lambung dan usus, serta organ penghasil enzim yang diperlukan dalam pencernaan seperti pankreas dan hati. \u00a0</p><p>Pencernaan berperan memberikan nutrisi tubuh untuk tumbuh berkembang dan bertahan hidup.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Proses pencernaan makanan mulai dari rongga mulut sampai usus besar adalah sebagai berikut:\n</p><p>1. \u00a0Di mulut, makanan dikunyah menjadi gumpalan dan potongan kecil oleh gigi.\n</p><p>2. \u00a0Enzym amilase saliva di ludah pada mulut mencerna karbohidrat pada makanan menjadi disakarida dan trisakarida, seperti laktosa, maltosa dan suktorsa. Sementara lemak akan dicerna oleh enzim lipase lingual menjadi asam lemak.\n</p><p>3. \u00a0Potongan makanan akan melewati kerongkongan, dimana makanan akan dibentuk menjadi bulatan dan didorong ke lambung oleh gerak peristaltik kerongkongan.\n</p><p>4. Makanan masuk ke lambung dan bercampur dengan asam lambung. Dalam kondisi asam, enzim pepsin akan memecah protein menjadi pepton.\n</p><p>5. Dari lambung makanan masuk ke usus halus dimana amilase pankreas merubah karbohidrat yang masih berupa polisakarida (gula kompleks) di roti menjadi maltosa. Kemudian maltase di usus halus merubah maltosa di makanan berkarbohidrat menjadi glukosa\n</p><p>6. Di usus halus pula makanan yang berupa protein dirubah oleh tripsin menjadi asam amino yang dapat dicerna. Lemak dicerna menggunakan enzim lipase yang dihasilkan pankreas.\n</p><p>7. \u00a0 Hasil pencernaan dengan enzym-enzym di atas akan diserap oleh usus kecil dan masuk ke peredaran darah untuk disebarkan ke seluruh tubuh.\n</p><p>9. \u00a0 Sisa pencernaan masuk ke usus besar, dimana kemudian dicerna lagi dengan bantuan bakteri. Nutrisi hasil pencernaan diserap oleh usus besar.\n</p><p>10. Sisa-sisa makanan dibuang dalam bentuk kotoran atau feses melalui anus. \u00a0\n</p><p>--------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Coba kamu tuliskan pemahamanmu mengenai sistem pencernaan pada manusia. Apa saja fungsi umum dari sistem pencernaan manusia?\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/17584491\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 8.4.7 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: VIII \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Sistem Pencernaan pada Manusia \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Sistem Pencernaan pada Manusia \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-hubungan-pernapasan-dengan-oksidasi-biologi-172",
            "question": "Apa hubungan pernapasan dengan oksidasi biologi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernapasan pada hakekatnya adalah proses pelepasan energi dan zat makanan. Pada hewan dan tumbuhan, proses pernapasan memerlukan oksigen dan mengeluarkan zat sisa pernapasan berupa karbondioksida (CO2) dan uap air (H2O). Oksigen berperan sebagai pembakar zat makanan.<br>Proses pembakaran zat makanan yang terjadi di dalam sel disebut oksidasi biologi.<br>Reaksi pernapasan:<br>C6H2O6 + 6O2 \u2192 Energi + 6CO2 + 6 H20<br>glukosa oskigen karbondiosida air<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-dari-penggunaan-ddt-sebagai-pembasmi-serangga-itu-apa-yad-138",
            "question": "dampak dari penggunaan DDT sebagai pembasmi serangga itu apa ya?DDT itu kepanjangan dari apa dan artinya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DDT (Dichloro-Diphenyl-Trichloroethane) adalah salah satu yang dikenal \npestisida sintetis. Ini merupakan bahan kimia yang panjang, unik, dan \nsejarah kontroversial<br>Dua sifat buruk yang menyebabkan DDT sangat berbahaya terhadap lingkungan hidup adalah:\nSifat apolar DDT: ia tak larut dalam air tapi sangat larut dalam \nlemak. Makin larut suatu insektisida dalam lemak (semakin lipofilik) \nsemakin tinggi sifat apolarnya. Hal ini merupakan salah satu faktor \npenyebab DDT sangat mudah menembus kulit\n<span>Sifat DDT yang sangat stabil dan persisten. Ia sukar terurai sehingga\n cenderung bertahan dalam lingkungan hidup, masuk rantai makanan (foodchain) melalui bahan lemak jaringan mahluk hidup. Itu sebabnya DDT bersifat bioakumulatif dan biomagnifikatif.</span>\n<span>Karena sifatnya yang stabil dan persisten, DDT bertahan sangat lama \ndi dalam tanah; bahkan DDT dapat terikat dengan bahan organik dalam \npartikel tanah.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-hal-yang-harus-ada-dalam-fusi-sel-316",
            "question": "Sebutkan tiga hal yang harus ada dalam fusi sel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<br>\n2. . 3 hal  dlm fusi sel!! <br>\n  a .Antibodi monoklonal  <br>\n  b .polietilen glikol (PEG) <br>\n  c .Sel hibridoma\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a .Antibodi monoklonal\u00a0<br><span>b .polietilen glikol (PEG)\u00a0</span><br><span>c .Sel hibridoma\u00a0<br><br>sumber :\u00a0</span>http://id.answers.yahoo.com/question/index?qid=20121010082229AAwQ5LL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-pernapasan-dengan-kerja-otot-132",
            "question": "Jelaskan hubungan antara pernapasan dengan kerja otot",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kerja otot, memerlukan energi yang diasilkan oleh metabolisme tubuh. Sedangkan metabolisme tubuh membutuhkan oksigen untuk melakukannya yang didapat daari sistem pernafasan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.\u00a0Saat Inspirasi, otot-otot perut rileks. Bagaimana ini terjadi?<br>Jawab\u00a0 :<span>Saat inspirasi, maka oksigen akan masuk dengan posisi diafragma naik dan otot-otot tulang rusuk mengendur, sehingga menyebabkan udara memenuhi rongga dan masuk ke paru-paru.<br>2.</span>Selama gerakan, perpindahan oksigen kedalam sel otot skeletal dan perpindahan carbondioksida keluar dari sel otot skeletal akan meningkat. Jelaskan bagaimana ini terjadi.<br>Jawab :Caranya adalah sebagai berikut:Oksigen berdifusi kedalam arterial dan kapiler pulmonari serta Carbondioksida berdifusi kedalam alveoli karena adanya perbedaan tekanan parsial.<span>Sebagai hasil difusi PO2\u00a0didarah bercampur dengan PO2\u00a0dialveoli dan PCO2didarah bercampur dengan PCO2\u00a0di alveoli</span><span>PO2\u00a0darah dalam Vena pulmonari lebih sedikit daripada didalam Kapiler pulmonari hal itu dikarenakan percampuran dengan Deoksigen darah dari saluran pembuluh vena bronkus dan bronkiolus.</span><span>Oksigen kemudian berdifusi keluar ujung arteri kapiler jaringan dan CO2\u00a0berdifusi keluar jaringan karena adanya perbedaan tekanan parsial.</span><span>Sebagai hasil difusi PO2\u00a0didarah bercampur dengan PO2\u00a0dijaringan dan PCO2didarah bercampur dengan PCO2\u00a0di jaringan, kemudian kembali seperti kelangkah semula.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "amati-perbedaan-antara-angin-yang-memutar-kincir-dari-kertas-a-914",
            "question": "Amati\u00a0Perbedaan\u00a0antara angin yang memutar kincir dari kertas &amp; batu baterai yang menggerakan kipas angin!manakah\u00a0sumber energi yang dapat habis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi yg dapat habis yaitu yg dari baterai karena\u00a0kipas angin berputar hanya karena baterai tersebut sedangkan kincir angin terbuat dari kertas yg di tiup oleh angin itu kan berputar teru sampai kncir angin tersebut rusak kecepata perputaran kincir tersebut tergantung kecepatan angin tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-enzim-erepsin-adalah-869",
            "question": "Fungsi enzim erepsin adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merubah pepton menjadi asam amin",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mengubah protein susu menjadi kasein.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-reaksi-gelap-sangat-berperan-penting-pada-proses-fotosi-151",
            "question": "Mengapa\u00a0reaksi gelap sangat berperan penting pada\u00a0proses fotosintesis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kerena pd tumbuhan bereaksi reduksi CO2 MENJADI CH2O berlangsung tanpa cahaya.reaksi ini juga berlangsung pd siang hari pd stroma,\u00a0<br><br>dalam reaksi tersebut di peroleh\u00a0<br><br>Reaksi Gelap\u00a0<br>CO2+2NADPH+2H+O2\u21d2CH2O+2NADP+H2O+O2<br><br>jd reaksi gelap berperan untuk\u00a0<u>reduksi CO2</u>, :)<br><u></u><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pembentukan-karbohidrat-menjadi-tenaga-dan-proses-509",
            "question": "Jelaskan proses pembentukan karbohidrat menjadi tenaga dan proses metabolisme karbohidrat , lemak , dan protein !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Proses pembetukan karbohidrat : oksigen=&gt;proses pembakaran=&gt;pembentukan karbohidrat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-apa-saja-yang-terdapat-pada-ginjal-359",
            "question": "Jaringan apa saja yang terdapat pada ginjal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- jaringan Epitel<br>- Jaringan Pengikat<br>- Jaringan Otot<br>- Jaringan Syaraf<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br><br>Pada ginjal, jenis jaringan epitelnya adalah epitel \u00a0cuboidal (selapis kubus )\u00a0dan Epitel kelenjar sekresi hormon. Jaringan ikatnya adalah darah, limfe dan lemak. \u00a0jaringan otot, kulit memiliki jaringan otot tidak sadar (polos) serta memiliki jaringan saraf sensoris dan motoris",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-pembuatan-tape-digunakan-bakteri-saccharomyces-yang-berper-496",
            "question": "Dalam pembuatan tape digunakan bakteri\u00a0saccharomyces yang berperan mengubah tepung menjadi...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Dalam pembuatan tape digunakan bakteri saccharomyces yang berperan mengubah tepung menjadi... \u2026 <strong>alkohol dan karbon dioksida\n</strong></p><p><strong>Pembahasan:\n</strong></p><p><strong>Saccharomyces cerevisiae</strong> adalah jamur yang digunakan dalam fermentasi pada pembuatan tape.\n</p><p>Tapai secara tradisional dibuat dengan nasi putih atau beras ketan, tetapi juga dapat dibuat dari berbagai sumber karbohidrat lain, termasuk singkong dan kentang. Fermentasi dilakukan oleh berbagai macam jamur termasuk Aspergillus oryzae, dan Saccharomyces cerevisiae\n</p><p>Proses yang terjadi selama fermentasi singkong kukus menjadi tape adalah perubahan zat gula (karbohdrat, seperti glukosa) dalam singkong, menjadi alkohol. Reaksi fermentasi adalah:\n</p><p><strong>C6H12O6 (glukosa) \u2192 2 C2H5OH (ethanol atau alkohol) + 2 CO2 (karbon dioksida)\n</strong></p><p>Fermentasi merupakan contoh dari pernafasan anaerob, yang tidak membutuhkan adanya oksigen untuk dapat berlangsung. Pada fermentasi, mikroba seperti jamur dan bakteri akan memecah karbohidrat di makanan menjadi asam organik, gas atau alkohol. Fermentasi akan merubah tekstur dan rasa makanan, namun akan lebih awet dan tahan lama.\n</p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang </em><em><strong>fermentasi </strong></em><em>di: https://brainly.co.id/tugas/21499909 \u00a0\n</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang bahan </em><strong><em>pangan yang dihasilkan dari</em></strong><em> </em><em><strong>fermentasi </strong></em><em>di: https://brainly.co.id/tugas/21966492</em></p><p>Jamur untuk fermentasi berasal dari ragi. Ragi yang digunakan dengan ditabur pada bahan makanan ini untuk memulai proses fermentasi. Ragi berisi spora dan jamur yang kering, yang kemudian saat dimasukkan ke dalam bahan yang difermentasi akan tumbuh dan berkembang\n</p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang </em><strong><em>ragi </em></strong><em>di: https://brainly.co.id/tugas/1449221 \u00a0\n</em></p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 9.4.7 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: IX \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Bioteknologi \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kata kunci: Fermentasi\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}